**1904. – Tanacetum audiberti** DC. – Plante vivace à tige de 2-5 dm droite, simple, presque glabre ; //feuilles //ovales-oblongues ou oblongues dans leur pourtour, pubescentes, //finement découpées, pennatiséquées, //à //rachis //étroitement bordé, //non ailé, //offrant quelques lobules foliacés ; segments courts oblongs-linéaires, à //petites lobes étroits ne dépassant guère 1 mm de largeur, //dentés sur les deux bords ; //feuilles //caulinaires sessiles, //non ou très faiblement auriculées ; //involucre à folioles coriaces, les //extérieures aiguës ; //capitules jaunes, longuement pédoncules, en //corymbe très lâche.//
Montagnes de la Corse et de la Sardaigne. = Juillet-août.